<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>博客 on 杨靖武 ξ(ง₿ ᴥ ₿)ง▄︻┻┳═一</title>
    <link>https://reardonyang.com/blog/</link>
    <description>Recent content in 博客 on 杨靖武 ξ(ง₿ ᴥ ₿)ง▄︻┻┳═一</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-CN</language>
    <copyright>Copyright © 2021, Reardon Yang.</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 17 Oct 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://reardonyang.com/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>别TM去炒币了，手把手教你发行自己的虚拟币</title>
      <link>https://reardonyang.com/%E5%88%ABtm%E5%8E%BB%E7%82%92%E5%B8%81%E4%BA%86%E6%89%8B%E6%8A%8A%E6%89%8B%E6%95%99%E4%BD%A0%E5%8F%91%E8%A1%8C%E8%87%AA%E5%B7%B1%E7%9A%84%E8%99%9A%E6%8B%9F%E5%B8%81/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://reardonyang.com/%E5%88%ABtm%E5%8E%BB%E7%82%92%E5%B8%81%E4%BA%86%E6%89%8B%E6%8A%8A%E6%89%8B%E6%95%99%E4%BD%A0%E5%8F%91%E8%A1%8C%E8%87%AA%E5%B7%B1%E7%9A%84%E8%99%9A%E6%8B%9F%E5%B8%81/</guid>
      <description>本教程基于以太坊生态ERC-20协议，不需要任何编程技术。 本教程仅适用于计算机基础较薄弱的朋友，熟手请绕道。   本文所述的，发行自己的虚拟币/虚拟资产/私人货币/ERC-20代币（以下统称为“代币”），需要以下几个步骤：
 准备一台可上网的电脑； 准备好自己所要发行代币的属性信息； 安装并打开谷歌浏览器； 在谷歌浏览器中，安装并配置MetaMask钱包（以下简称”小狐狸钱包“）； 获取以太坊Ropsten测试网络ETH代币； 使用一键发币工具，发行自己的代币； 将发行好的代币添加到自己的钱包； 完成；  以下为详细步骤：
 1.准备一台可上网的电脑； 首先准备一台可上网的电脑，发币的过程在电脑上完成，Windows电脑和苹果电脑均可。
 2.准备好自己所要发行代币的属性信息； 请先想好自己所要发行的代币的属性信息，然后写在纸上，方便后续直接填写；
属性信息包括：
 代币名称：如Bitcoin, Citcoin, Ditcoin, renminbi.（请使用英文字符） 代币符号：如BTC, CTC, DTC, RMB.（通常为3-5个字符） 代币初始供应量（单位/个）：如21000000, 100000.   3.安装并打开谷歌浏览器； 注：如果已经安装好谷歌浏览器，请直接进入下一步
使用火狐Firefox浏览器操作也可以，但这里推荐使用谷歌浏览。较为稳定。请先安装好，后面的所有操作都在谷歌浏览器上进行.
安装地址：点击进行安装
注：如果你在中国大陆境内，未科学上网的情况下，请下载、安装蓝灯 Lantern, 实现科学上网（可免费使用）：链接地址
 4.在谷歌浏览器中，安装并配置小狐狸钱包； 注：如果阅读英文较为吃力，可在浏览器中点击右键，选择“翻译成中文”
注：如果已经安装并配置好小狐狸钱包，请直接进入下一步
在谷歌浏览器中，打开链接地址
在左侧搜索栏，搜索 metamask ，可看到下图所示的应用，点击进行安装，然后按照应用的引导进行配置。
配置好后，点击小狐狸图标，切换到Ropsten测试网络，
 5.获取以太坊Ropsten测试网络ETH代币； 复制Ropsten测试网络（测试网）钱包地址，形如：
0x0b254C0b1C639c2BD8935d21A1cbCa52063b6c90
然后打开以下链接地址，将上面所复制的钱包地址粘贴到地址填写栏，获取免费的测试网ETH，如下图所示，然后再点击Send me test Ether，等待几秒后，再次打开小狐狸，就可以看到测试网的钱包中，已经有了测试网ETH。
注：这里的ETH仅供测试使用，无法提取到交易所进行交易
 6. 使用一键发币工具，发行自己的虚拟币； 完成以上的所有步骤之后，就可以正式开始发行代币了。
打开一键发币工具：链接地址
在下图所示左侧界面中，依次填写：
 代币名称(Token Name)：如Bitcoin, Citcoin, renminbi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>年关</title>
      <link>https://reardonyang.com/%E5%B9%B4%E5%85%B3/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://reardonyang.com/%E5%B9%B4%E5%85%B3/</guid>
      <description>夜幕降临了，往家里搬东西，补“缺货”，对联，鞭炮，水果，浆糊，鸡爪，锅碗瓢盆……
亲戚都回来了，能闻到空气中牛粪，鸡屎，火药混合的气味。
父母一年忙上头，仿佛就是为了这几天。卑微又伟大的梦想。
穿暖，吃饱是那个时代的首要目标。然后是家里要收拾得干干净净的，因为会有人来嘛，要给人好的感觉。
早上很晚醒，电视里播着《倚天屠龙记》，缩在被窝了，听着外面冷风呼啸，心很静，很静很静。想得也都是很近很近的事——吃什么，好冷啊，成绩啥时候出，啥时候去买衣服，啥时候去婆婆家，买多少爆竹，天晴了去哪玩，今年会下雪吗。
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>北国</title>
      <link>https://reardonyang.com/%E5%8C%97%E5%9B%BD/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://reardonyang.com/%E5%8C%97%E5%9B%BD/</guid>
      <description>五点多醒了，心里想着些事，终究睡不着。
石家庄，还真是让人很不习惯，食物，天气，城市面貌，没有一处让人舒服。满大街东北菜、沧州菜、驴肉火烧，难以亲近。天气灰蒙蒙，从九月头待到九月下旬，总觉得现有衣物不合适，没法减也没法添。出小区，往左，往右，往前，往后，走不多久就在修路，路面不平。
曾在内蒙四年，只记得冬天学校图书馆烫屁股的暖气，对北国的好感，也仅此一点。
好处还是有的，首先是公司给租的宿舍较大，160多平，相比深圳的一隅，自在不少。但没法做饭，得自己另外置办锅碗酱醋，想想在这边时日未知，遂作罢。靠外卖维持营养所需，外卖小哥服务一如既往好，爬五楼，敲门递过来，还不忘爽朗一声——您慢用。虽然如此，还是日渐消瘦，衣带渐宽……
然后是水果便宜。有点意外。巨峰葡萄、冬枣、李子，相比深圳，便宜不少。十块钱四斤的桃子，实惠。
还有就是，离其它北方城市近，沈阳、长春、哈尔滨、呼和浩特、北京、榆林、太原、漠河……距离近在咫尺，拿漠河来说，从石家庄转哈尔滨然后飞漠河，相比深圳，价格上有优势。然而，来冀半月余，工作强度实在大，连续周末加班，东三省行程化为泡影。
还是老毛病，每每浑噩日子过久，就容易厌烦，难以忍受这岁月飞逝。
听说早起让人更加从容，打算试试。
希望月底能将这边事告一段落。想回南边了。
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>更少</title>
      <link>https://reardonyang.com/%E6%9B%B4%E5%B0%91/</link>
      <pubDate>Thu, 28 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://reardonyang.com/%E6%9B%B4%E5%B0%91/</guid>
      <description>今天得闲，将青年时期爱的一些人物翻出来看，仍是喜欢，但仿佛是上个世纪事了。
工作后这两年，兴趣变化太大，文史的东西看得少了，工具类的东西看得多了。
以前，文史总是能让我抽离，给我力量、滋润、思考。现在却很难看进太过于理念性、思辨性的东西。
如果我没有进计算机行业，而是像大学时所向往了，进了新闻传媒行业，大概就是另一番景象了。但，会更好吗？
理性、政治、法律、历史、哲学、主张、台湾、荒谬、反对……
算法、项目、测试、团队、流程、设计、会议、产品、数据……
现在好像有一点厌倦了，细胞和芯片真的是同构的吗？
有人说：所谓财富自由，就是不用为了满足生活所需，而出售自己的时间。 这句话对错先不论。但真的很难想象，如果没有工作，我会去做什么。会比现在更自在吗，问题会更少吗？
打开微博关注名单，共426人，批量取关到只剩9人。重要的东西好像并没有那么多。
随时就能找到的，和需要花力气才能找到的，才是重要的东西。而列表中的东西，往往是最不重要的。
年岁越大，越开始知道什么是重要的，什么是古人留下来迷惑你的。
活得再明白一点，挺好。
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>曼谷</title>
      <link>https://reardonyang.com/%E6%9B%BC%E8%B0%B7/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://reardonyang.com/%E6%9B%BC%E8%B0%B7/</guid>
      <description> 城市是众多事物的一个整体：记忆的整体，欲望的整体，一种言语的符号的整体&amp;hellip;&amp;hellip;城市就像一块海绵，吸汲着这些不断涌流的记忆的潮水，并且随之膨胀着。——看不见的城市（Italo Calvino）
 这个中秋，第四次到曼谷。
依然是满街的萨瓦迪卡，满城的动荡妖艳。
前三次是独自前行，信马由缰。而这次，是有备而来，目标明确。
同行的人说，曼谷给他的感觉是：太杂糅了，杂糅中带着阴柔。
的确如此。
但是，曼谷的杂糅，不是那种包容的杂糅，而是那种被攻陷的杂糅。
我当然还是爱这座城市的——有旧世界的模样，有新道德的放浪。
但是，我在满脸堆笑的曼谷人身上，看不到一丝我想象中该有的盛世的样子，却是为何？
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>美好</title>
      <link>https://reardonyang.com/%E7%BE%8E%E5%A5%BD/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://reardonyang.com/%E7%BE%8E%E5%A5%BD/</guid>
      <description>无法被完成的，往往是美好的。
比如年少时借的未及看完的书，不再重逢的老友，不够完美的旅程，不可收回的话，不能被完成的承诺。
这些无法被完成的，成为时光洪流中的礁石，无法被冲走，他们见证了曾经的种种存在。让你如鲠在喉，如芒在背。
在傍晚的余晖，凌晨的梦幻中，在时间的碎屑中，我一遍遍和你们道别，与你们共享我最隐秘的思绪。
我想要告诉你们，你们永远是我的朋友。
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>香港</title>
      <link>https://reardonyang.com/%E9%A6%99%E6%B8%AF/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://reardonyang.com/%E9%A6%99%E6%B8%AF/</guid>
      <description>昨天带老妈去了一趟香港，从福田口岸过关，一天的来回。时间紧凑，行程匆忙，再加上这段时间来，香港局势动荡，心有忌惮，总之是没能尽兴。
也是偶然，来之前，恰好看了“东京物语”。剧中，刚到东京的时候，妈妈说：“原来东京这么近。”决定离开东京的时候，妈妈说：“东京真的太远了。”
整个行程中，被“东京物语”中这种亲情寡淡，生命衰逝而扰动。心中隐有沉闷之感。
老妈说，“香港是一个遥远的梦，没想到现在却在梦里了”。
旅途中，老妈一途笑语，顺从，节制。我心存感激。
旺角，油麻地，佐敦，尖沙咀，铜锣湾，诚品，重庆大厦，崇光百货，维多利亚公园，星光大道。点卯而过。骄阳炙烤。
老妈买的是沐浴露，洗发膏，面膜片，香精水，软糖片，都是给家里人带的。看了黄金，看了手串，最终都没要，黄金嫌贵，手串是想着会褪色，不想上当。
回程福田，才知深圳真实，亲近。香港却像是假的，塑料花一般。
不知下次何时，能带着父母一同再游乐，旅行。去一个舒适，自在一点的地方。
他们的时间，已经过去三分有二。而我的，也已经过去三分有一。
时间，不多了……
2019年08月12日17:58 记于南山区海典居
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>春雨</title>
      <link>https://reardonyang.com/%E6%98%A5%E9%9B%A8/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://reardonyang.com/%E6%98%A5%E9%9B%A8/</guid>
      <description>天虽然阴沉着，但是空气闻起来爽快，利索。
没有预兆的，落起了雨，一滴两滴，然后便淅淅沥沥下了起来。不知是春雨，还是夏雨，这个时节，很容易使人有天荒地老之感。
很快，有人在檐下放了两只木桶，雨水打在瓦片上，汇聚而下，嘀嘀嗒嗒，咚咚咚，落在桶里。
坐在檐下，隔着雨帘，只觉凉爽，明亮异常。
四下静穆。
桶里水接满后，又有人将水拎到屋内，倒进水缸，这下免去了好几趟挑水的力气。
霎时，四下热闹，欢快起来，原来是有孩童过来，放学了，孩童躲在伞里，穿着雨靴，踏着积水，叽叽喳喳而来。
应该是春雨吧，夏天会有暑气，不似现在这般，清新，安逸，自在。
隔壁屋隐约有大声说话声音传来，噢，原来是大人们在搓麻将子儿。多亏了这雨，这天，连赌桌上的争吵声，都显得和谐，亲切。
雨后，正适合踏青，河岸边，田垄上，一汪汪绿油油的积水。这水引得人想要去践踏，去跨越，去嘻戏。
空气真香，沁人心脾。
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>永安</title>
      <link>https://reardonyang.com/%E6%B0%B8%E5%AE%89/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://reardonyang.com/%E6%B0%B8%E5%AE%89/</guid>
      <description>经历了人生的诡谲沉浮，静默无声后，老向依然宛若孩童，处子，刺客。好像这荒唐，潦倒，破碎，逝去的前半生和他竟无甚关系，没有给他留下丝毫伤痕。
他像一把刚出鞘的刀，寒气逼人，削铁如泥。他比以往任何时候都更相信自己。
依然没有人知道他的思索，没有人知道他的渴望，没有人知道他要走的路。不同的是，如今他已是众叛亲离，千金散尽。
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>安静</title>
      <link>https://reardonyang.com/%E5%AE%89%E9%9D%99/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://reardonyang.com/%E5%AE%89%E9%9D%99/</guid>
      <description>我當然在這個社會也各種不適應，卻也平靜，接受。
我意識到很多事情發生和人在特定時期價值觀有關。價值觀當然不是個穩定，一成不變東西，事物變化發展，人被事物裹挾，价值二一添作五。
此時此地。你相信什麼，不相信什麼；你接受什麼，不接受什麼；你表現什麼，不表現什麼⋯⋯
這些答案交織，就是你此時此地價值觀，價值觀是動因，是潮水，直接推動事情發展，流變，形成際遇。
一年多前看王陽明講知行合一（錢穆《陽明學述要》）：“知是行的主義，行是知的功夫。知是行之始，行是知之成。若會得時，只說一個知，已自有行在；只說一個行，已自有知在。”就是這個道理。
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>膏肓</title>
      <link>https://reardonyang.com/%E8%86%8F%E8%82%93/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://reardonyang.com/%E8%86%8F%E8%82%93/</guid>
      <description>此人常自比为尝百草之神龙先生，误食多种剧毒物质，按医师所言，余日不过半旬，苟延残喘，行尸走肉。其常日所言所记亦不过累述己身症候。特摘录一二如下：
 症状壹——呓语：  终日重复短句二三，句子多谐谑，粗俗。出言无状，言辞粗鄙难闻。
 症状贰——多动：  寝食难安，坐必抖腿耸肩，寝则辗转腾挪，无一刻消停。
 症状叁——精瘦：  身量短小，皮包骨头，瘦削羸弱。
 症状肆——五官罢工：  双目无神，口鼻恶臭，耳生烂疮。
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>断章</title>
      <link>https://reardonyang.com/%E6%96%AD%E7%AB%A0/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://reardonyang.com/%E6%96%AD%E7%AB%A0/</guid>
      <description>我开车，坐船，又来到这儿，原先这里没有道路可寻，郁郁葱葱拥着水波荡漾。现在岸边孤零零立着双车道柏油路，我知道，一切都不一样了，他摆摆手，示意我们没有时间了，于是我们继续向前，不再停留。头顶阴云密布，阳光从云层中打下道道光柱，也将云层映得火烧一般。
路尽头渐渐能看到火光，像一团被拨散的蛋黄，四周依然是死一般安静，温度变高了，我们不得不脱下长衫，扔在路边。
我和他都已孑然一身。
 </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
